<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="menu_home" translatable="false">Početna</string>
    <string name="menu_city">Gradovi</string>
    <string name="menu_news">Novosti</string>
    <string name="menu_general">Uopšteno</string>
    <string name="menu_setings">Podešavanja</string>
    <string name="menu_sights">Znamenitosti</string>
    <string name="language">Izaberite jezik</string>
    <string name="cache">Obriši keš aplikacije</string>
    <string name="pictures">Izaberi broj slika gradova</string>
    <string name="lan">Engleski/Srpski</string>
    <string name="sl1">Jedna slika</string>
    <string name="sl2">Dvije slike</string>
    <string name="sl3">Tri slike</string>
    <string name="wlc">Dobrodošli u geografski vodič kroz Irsku </string>
    <string name="general1">    Irska, takođe poznata kao Republika Irska (Poblacht na hEireann), je država u severozapadnoj Evropi koja se sastoji od 26 od 32 okruga ostrva Irske. Glavni i najveći grad je Dablin, na istočnoj strani ostrva. Oko 2,1 miliona stanovnika zemlje od 5,13 miliona ljudi živi u oblasti Velikog Dablina.</string>
    <string name="general2">Suverena država deli svoju jedinu kopnenu granicu sa Severnom Irskom, koja je deo Ujedinjenog Kraljevstva. Inače je okružena Atlantskim okeanom, sa Keltskim morem na jugu, kanalom Svetog Đorđa na jugoistoku i Irskim morem na istoku. To je unitarna, parlamentarna republika. </string>
    <string name="general4">    Irska slobodna država je stvorena, sa statusom Dominiona, 1922. nakon Anglo-irskog sporazuma. Godine 1937. usvojen je novi ustav, u kome je država nazvana „Irska“ i faktički je postala republika, sa izabranim neizvršnim predsednikom. Zvanično je proglašena republikom 1949. godine, prema Zakonu o Republici Irskoj iz 1948. Irska je postala članica Ujedinjenih nacija u decembru 1955. Pridružila se Evropskim zajednicama (EZ), prethodnici Evropske unije, 1973. Država nije imao formalne odnose sa Severnom Irskom tokom većeg dela dvadesetog veka, ali tokom 1980-ih i 1990-ih britanska i irska vlada su radile sa severnoirskim strankama na rešavanju „nevolja“. Od potpisivanja Sporazuma o Velikom petku 1998. godine, irska vlada i izvršna vlast Severne Irske sarađivali su u brojnim oblastima politike u okviru Ministarskog saveta Sever/Jug koji je stvoren Sporazumom.</string>
    <string name="general5">Jedan od najvećih evropskih finansijskih centara je usredsređen na Dablin. Irska se svrstava među deset najbogatijih zemalja sveta u smislu BDP-a po glavi stanovnika, iako se to delimično pripisuje distorziji izazvanoj praksama poreske inverzije različitih multinacionalnih kompanija koje posluju u Irskoj. Od 2017. godine Centralna banka Irske je usvojila modifikovani bruto nacionalni dohodak (BND*), pošto se smatralo da je standardna devijacija previše materijalno iskrivljena da bi se tačno izmerila ili predstavila irska ekonomija. Nakon ulaska u EZ, vlada zemlje je donela niz liberalnih ekonomskih politika koje su rezultirale ekonomskim rastom između 1995. i 2007. godine, sada poznatim kao period keltskog tigra, pre njegovog naknadnog preokreta tokom Velike recesije.</string>
    <string name="general6">    Gelska Irska se pojavila u 1. veku nove ere. Ostrvo je hristijanizovano od 5. veka pa nadalje. Nakon invazije Anglo-Normana u 12. veku, Engleska je polagala pravo na suverenitet. Međutim, engleska vlast se nije proširila na celo ostrvo sve do osvajanja Tudora u 16.–17. veku, što je dovelo do kolonizacije od strane doseljenika iz Britanije. Tokom 1690-ih, sistem protestantske vladavine Engleza bio je osmišljen da materijalno stavi u nepovoljniji položaj katoličku većinu i protestantske disidenti, a proširen je tokom 18. veka. Sa aktima Unije 1801. Irska je postala deo Ujedinjenog Kraljevstva.</string>
    <string name="general7">    Geografija Irske obuhvata relativno niske planine koje okružuju centralnu ravnicu, sa nekoliko plovnih reka koje se protežu u unutrašnjost. Njegova bujna vegetacija je proizvod blage, ali promenljive klime bez ekstremnih temperatura. Veći deo Irske je bio šuma do kraja srednjeg veka. Šume danas čine oko 10% ostrva, u poređenju sa evropskim prosekom od preko 33%, pri čemu najveći deo čine plantaže neautohtonih četinara. Irska klima je pod uticajem Atlantskog okeana i stoga je veoma umerena,[12] a zime su blaže nego što se očekivalo za tako severno područje, iako su leta hladnija od onih u kontinentalnoj Evropi. Padavine i oblačnost su obilne.</string>
</resources>